\chapter{Künstliche neuronale Netze}

\begin{itemize}
	\item Bei sogenannten künstlichen neuronalen Netzen (KNN) handelt es sich um eine Form von Algorithmus, der versucht die Funktionsweise des menschlichen Gehirns nachzuahmen. Um dies zu erreichen, werden künstliche Neuronen in Schichten angeordnet und untereinander verbunden. Ein Neuron nutzt die Ausgabewerte der mit ihm verbundenen Neuronen einer vorherigen Schicht, gewichtet diese, wendet eine im allgemeinen nicht-lineare Funktion auf diese Summe an und bildet so seinen eigenen Ausgabewert, der dann erneut als Eingangswert für Neuronen der nächsten Schicht dient. 
	Das Verhalten eines KNN, eingehenden Daten einen Wert zuzuweisen, kann als Funktion der Form $f:\mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}^m$ beschrieben werden. 
	
	\item Ein typisches Einsatzgebiet für KNN sind Klassifikationsprobleme, bei denen einem Input $\textbf{x}$ ein Label $y$ zugeordnet werden soll. Bei den Eingangsdaten handelt es sich im allgemeinen um Daten, die in vektorieller Form dargestellt werden können (z.B. Pixelwerte eins Fotos), die Label sind mögliche Kategorien, denen ein Eingangsdatum zugeordnet werden kann. Die Entscheidung darüber welcher Kategorie ein Eingangsdatum zugeordnet wird, wird durch eine Hypothese-Funktion getroffen. Wird Beipielsweise das Problem der Klassifikation in eine der beiden Kategorien ${0,1}$ betrachtet, so wird ein KNN gewählt, das Eingabedaten in das Interval $[0,1]$ abbildet. Für diesen Fall wäre eine mögliche Hypothese-Funktion 
	
	\[
	h(x)=
		\begin{cases}
		0 &, x< 0.5 \\
		1 &, x\geq 0.5
		\end{cases}.
	\]
	
	Klassifikationsprobleme können intuitiv als Suche nach einer Hyperebene verstanden werden, die eine Menge von mit Labeln versehen Elementen linear trennt. Lineare Trennbarkeit einer Menge $(\textbf{x}^{(i)},y^{(i)})\in \mathbb{R}^d \times \mathbb{R} \, ,\ i=1,\dots,M$ mit $M$ Elementen $\text{x}$ und Labeln $y\in \{0,1\}$ meint die Existenz einer Hyperebene $\textbf{w}^T\textbf{x}+b$, die für alle $i$ die Hypothese 
	
	\[
	h(x)=
		\begin{cases}
		0 &, \teextbf{w}^T \textbf{x}^{(i)}+b< 0.5 \\
		1 &, \teextbf{w}^T \textbf{x}^{(i)}+b\geq 0.5
		\end{cases}
	\]
	
	erfüllt. 
	
	\item Die Einsatzmöglichkeit für Klassifikationsprobleme soll nur der Vollständigkeit halber nur am Rande Erwähnung finden.
 	
\end{itemize} 


\section{Historische Bemerkungen}

\begin{itemize}
  \item 
  \item
\end{itemize}

\section{Grundlagen}

\begin{itemize}
	\item <++>
	\item <++>
\end{itemize}

\section{Fehlerrückführung}

\begin{itemize}
	\item <++>
	\item <++>
\end{itemize}

\section{Gradientenverfahren}

\begin{itemize}
	\item <++>
	\item <++>
\end{itemize}

\section{RMSProp}

\begin{itemize}
	\item <++>
	\item <++>
\end{itemize}
